Fall:
$$\begin{matrix}I & 2x-3y & = & -4 \\ II & 3x+y & = & 5 \end{matrix}$$

1. Überlegen welche variable man entfernen möchte
2. Gleichungen so multiplizieren sodass sich die variable aufhebt
3. Beide Gleichungen zusammen addieren so dass wir eine neue Gleichung erhalten, welche die gewählte Variable nicht mehr enthält
4. Die andere Variable berechnen.
5. Probe

Schritt 1: wir nehmen $y$
Schritt 2:
$$\begin{matrix} II & 3x+y & = & 5 & |\times 3 \\ II' & 9x+3y & = & 15 \end{matrix}$$
Jetzt haben wir:
$$\begin{matrix} I & 2x-3y & = & -4 \\ II' & 9x+3y & = & 15  \end{matrix}$$
Schritt 3: 
$$\begin{matrix} I + II' & 2x + 9x - 3y + 3y & = &  -4 + 15 \end{matrix}$$
Damit haben wir:
$$\begin{matrix}11x & = & 11 \end{matrix}$$
Schritt 4:
$$\begin{matrix}x & = & 1 \end{matrix}$$
Einsetzen in $II$:
$$\begin{matrix} 3\times 1 + y & = & 5 \\ y & = & 2 \end{matrix}$$
Probe:
$$\begin{matrix} I & 2\times 1 - 3\times 2 & = & -4  \\ II & 3\times 1 + 2 & = & 5 \end{matrix}$$

Eindeutige Lösung ist das

Keine Lösung entsteht wenn man bei Schritt 3 eine Kontradiktion erhält bsp: $0=21$

Unendlich viele Lösungen entstehen wenn man bei Schritt 3 ohne variablen aber mit korrekter Gleichung rauskommt bsp: $0=0$ 