


Fall: 
$I$   $y  = 3x + 1$
$II$ $y = 9 - x$ 

1. Gleichungen gleichsetzen da beide bereits nach $y$ aufgelöst sind.
  $$ 
  \begin{matrix}
   \textcolor{skyblue}{I}&=&\textcolor{Melon}{II}\\ 
   \textcolor{skyblue}{y}&=&\textcolor{Melon}{y}\\
   \textcolor{skyblue}{3x+1}&=&\textcolor{Melon}{9-x}
\end{matrix}
   $$
2. Nach Variable auflösen (nach x)
   $$ \begin{matrix} \textcolor{skyblue}{3x+1} &=& \textcolor{Melon}{9-x} & |+x \\ 3x + x + 1 &=& 9 &|-1 \\ 3x + x&=&9-1\\ 4x &=&8& |:4 \\ x&=&2  \end{matrix}$$
   3. $x$ einsetzen in eine der beiden Gleichungen
 $$ \begin{matrix}y&=&3x+1&|x=2 \\ y&=&3\times 2 + 1 \\
      y &=&7 \end{matrix} $$
  4. Probe ($x$ und $y$ in beide Gleichungen einsetzen)
$$\begin{matrix} I & y & = & 3x+1 & |x=2 |y=7 \\ & 7 & = & 3\times 2 + 1 & \\ & 7 & = & 7 \\ &&\checkmark \\\\ II & y & = & 9-x & |x=2|y=7 \\ & 7 & = & 9-2 \\ & 7 & = & 7 \\ && \checkmark \end{matrix}$$
5. Lösungsmenge aufstellen. $\mathbb{L} = \{(x|y)\}$
   $\mathbb{L}=\{(2|7)\}$ 